# Wiki

### > Будут ли обновление Flutter?

Да будет, такие планы есть. Развитие Flutter очень динамично, периодически можно ожидать обновление версия Flutter с поддержкой ОС Аврора.

### > Как получить предыдущую версию Flutter?

После обновления Flutter SDK создается ветка с предыдущей версией `flutter-aurora-{version}`.
Ветка `master` содержит последнюю доступную версию, а ветка `flutter-aurora-current` является рабочей.
Та же логика соблюдается в проекте с плагинами ["Flutter Plugins"](https://gitlab.com/omprussia/flutter/flutter-plugins).
Вы сможете получить предыдущие версии плагинов установив в параметре `ref` нужную ветку.
Например, так будет выглядеть подключение `sqflite_aurora` к Flutter SDK `3.3.10`:

```yaml
sqflite_aurora:
  git:
    url: https://gitlab.com/omprussia/flutter/flutter-plugins.git
    ref: flutter-aurora-3.3.10
    path: packages/sqflite/sqflite_aurora
```

### > Как сделать мерж-реквест?

Работа над проектом [Flutter SDK](https://gitlab.com/omprussia/flutter/flutter) либо [Flutter Plugins](https://gitlab.com/omprussia/flutter/flutter-plugins) ведется в ветке `flutter-aurora-current`.
Именно ее нужно менять и в нее делать мерж-реквест.
Это сделано для стабилизации ветки `master` которая используется для установки Flutter с поддержкой ОС Аврора.

### > Когда ждать плагин `<?>`

Список проверенных на совместимость и портированных плагинов вы можете найти в репозитории [Flutter Plugins](https://gitlab.com/omprussia/flutter/flutter-plugins). Если плагин который вы ищете еще не реализован для ОС Аврора оставьте сообщение в [issue](https://gitlab.com/omprussia/flutter/flutter-plugins/-/issues) либо рассмотрите возможность создать пакет самостоятельно. Мы будем рады вашим мерж-реквестам!

### > Как работать с Flutter в Aurora IDE?

Работа Aurora IDE с Flutter не предусмотрена. Aurora IDE предназначена для работы с Qt инструментами. Flutter с поддержкой ОС Аврора отличается  лишь процессом сборки которую позволяет осуществить [CLI Flutter](cli.md). Пример процесса сборки вы можете найти здесь - [Flutter приложение "Hello World"](application.md).

### > Какое использовать форматирование кода?

Мы используем автоматическое форматирование кода в Android Studio, IntelliJ, VS Code. Отталкиваемся от рекомендаций по форматированию - [Code formatting](https://docs.flutter.dev/tools/formatting).

### > Как получить телефон?

Разработка под ОС Аврора на Flutter на данный момент доступна только для архитектуры `armv7hl`. Такая архитектура только на устройстве. Получить устройство можно подав заявку в [программу бета-тестирования Аврора](https://auroraos.ru/beta). Желающих попасть в программу огромное количество, для ускорения процесса укажите что вы являетесь программистом и цель получения устройства.

### > Где можно задать вопрос?

Если вы попали в [программу бета-тестирования Аврора](https://auroraos.ru/beta) вам будет доступен закрытый чат с поддержкой. Если вы в ожидании, есть публичный чат в котором могут ответить на возникшие вопросы - [Aurora Developers](https://t.me/aurora_devs).
